細佬有數唔識 求教

今日細佬問我呢題點做 可惜我數學得2 有無人識做？[img]

唔係教點做就quit啦kelvin

Push

18

唔夠information 喎好似

用量角尺啦

18?

答18嘅大家想知你哋係點計？

18
(N-2)x180/5 多邊形個reason
108-90=18

唔係MC 佢啊sir考佢

當係直角
但題目都冇講

咁點Prove佢係

睇下係咪平行
我睇唔到住

點解

係未18？

就咁108-90
咁個36咪無用

當佢係直角五角形內角和=540
540除5=108 108-90=18

邊個話你知對角係90

係。可以想象中間個三角形最上個點做fox point，以順時針rotate 。咁題目比嘅information 無變，但？隻角會大咗。所以最多只能比到隻角嘅intervals 。

人地咪寫左 regular pentagon

自己選擇的路，跪著也要把它走完。

exactly 所以樓豬應該係撚尻我地

錯角？

樓主好L蠢

題目都冇講

上面d人 仲assume 隻對角係直角。如果題目無話係直角，目測話係就係，咁倒不如做所有幾何問題都用量角器+間尺。

都prove唔到係parallel?

無講係parallel lines

點prove到係90度先

我有諗過similar triangle
但睇唔到

依題我識

開估

都話我數學2

加條線呢？ABC DBC

我當年用碌9賄賂左幾百個改卷員姨姨 佢地比左個4我

人地唔係問你(N-2)x180/5 點黎，係問你個「減90」呢個90點黎。

冇線長度

左手邊個90度有個圈圈
如果嗰個係想表達midpoint
咁答案就係18

用量角器

regular polygon係指五條邊五隻角一樣姐 唔代表嗰個係長方形喎

認真答
用range 去諗
Sub 未知角為代數咁搵

18 sub sub 下就會計到
可能有啲亂

善用老師

都唔係可能
都唔係有啲

唔似樣

你當佢係直角
咁我「當」你啱啦

拎量角尺出黎度下咪知 咁渣ge

如果你郁果點個五邊形會唔係regular?定係我get錯你講嘅嘢

其實冇話個角係90度 唔夠information
不過其實小學生題目應該都會assume係直角

佢左邊同下面都有
應該係純粹表達一個接點 冇咩意思

留名
點解當佢係直角？唔係不嬲都寫明not draw to scale嘅咩？似90度唔等於真係90度

柒

Ching中學畢業未

不嬲都係題目冇提供既
除非係你計出黎
否則都唔可以用肉眼判斷

又係毅進仔？

屌你唔識呀,開答案啦

題目仲有冇寫其他嘢

畫線是常識吧

利申數學都係二

都唔係直角

你個Ac角係自己覺得90？

我計晒之後先覺得佢係90
利申我數學得2 我都可能錯
純討論

咁應該係咩

最緊要係啲Steps
你寫晒啲答案出嚟無用
睇唔到Step嘅話其他人無可能睇得出啱定錯

我寫到一半冇寫Step等我寫返晒出嚟先

中間咩事你係條水平既橫線上面畫條斜線然後覺得佢會形成四個90度直角？

90度啫係直徑
所以另一邊都係90度
畫乜鳩

移動左下和下方五邊形邊上面嘅點 令到36度同90度兩個條件得以同時滿足

用量角器度 36度睇下個誤差

再量 "?" , 再加個誤差

我都諗呢個
但係喺街無紙畫 睇下有無人解

唔識
利申：下年考

點樣prove兩點係同圓心

我都諗緊🤔

Pin this pls
應該係咁
因為有90度，所以中間條線係直徑
個長方形屬於圓內接四邊形(cyclic quadrilaterals)
所以對面都屬於90度
跟住就計到18

利申：下年都u grad，如有錯誤請更正

一定有錯
希望錯咗大家插得細力啲

點prove係圓內接
利申已grad u唔係讀數

手畫畫得樣衰啲啫

假設佢係圓內接五邊形 隻直角都冇掂住個圓形
點樣prove佢係直徑

因為基本上直角三角形都畫到圓形出嚟
同佢地係用同一條線(即直徑)
所以佢係圓內接

利申：讀engine，數學得5，未必一定啱

左邊一定畫到個圓
但係點Prove右邊個Vertex lies on 個圓
（或者任何其他Prove到係Cyclic quad.嘅方法）
先係最大問題

呢個 case個圓係喺五邊形內
所以你咁講都唔關我條solution事

冇人話過係cyclic quadrilateral
4個角未必lie on the circle
唔一定係90度

全部都係斷鳩估

你個角BIF無啦啦點解會變咗直角

蠢 睇下面啲英文啦屌

數學得4
個問題係依家係可以變橢圓

點解GHC等於126度?

Hgf對角

我計到28

其實唔得
Keep到36就keep唔到90

對角
我好耐冇接觸過數學啦
求吓大家同我講真正嘅答案係咩

GH=/=HI
GF=/=FI
點對

Theorem: angle in semi-circle

聽下呢首歌就自然會識

唔係要圓內接四邊形先係對角互補180度咩

Sor我唔應該誤人子弟

我細佬先升form3 點解追po會見到有圓

對角已經錯

畫得柒，但應該你明嘅

唔啱
移開咗就唔係36度
用CAD畫過

畫圓
a=36(上面等腰三角）
b=36(angle in the same segment)
咁對角一樣prove到平行線

終於有人講 我認同你講法
冇嘢fix死佢

不如影埋條題目嚟睇下
晏啲話其實佢係parallel

90度係佢俾㗎

Prove到平行線之後睇返其他巴打應該就得了

你當佢直角
我當你on9

有無量角器？應該準

未必唔夠資料。

你想像下個三角形rotate，因為要維持36-90-54呢個形狀，而另一點一定要落喺五邊形左下嗰條邊度，咁嘅話，可能只有一個位置such that第三點會落喺五邊形正下嗰條邊度。

樓豬細佬中三咁一定唔關個圓形事
除非間學校咁勁一早教

第二隻「？」個隻90度係計出嚟

呢個中幾⋯⋯

係？但我rotate入面個三角形再放大到下邊個兩隻角掂到正五邊形唔得咩？

我講既係右邊個個角

其實我都覺係唔夠資料

懶

竟然係咁 miss jor添
樓上正解

係得咁多 佢阿sir仲要話用依家學嘅嘢已經計到

都可以
不過橢圓會畫出五邊形外邊
圓形就會係五邊形內
都係估姐，但橢圓唔常見

睇喺你畫嗰個圓
a同b都唔係同一個圓
點angle in the same segment?

咁畫判斷唔到
第一係幅圖本身唔啱比例
第二係證明唔到你新果個直角仲係五邊形條邊上面 有可能已經畫咗出去外面

Why angle on the same segment b is not at the circumference

好似係 sor自膠

係？咁我真係柒咗。我直觀錯咗。但點解會咁？

我都諗唔到又無邊，得個直角

108-90
＝18

正五邊形內角108度
我估入邊個係長方形，90度

hi得滯又睇錯咗添

5隻內角一樣姐
幾時有話對角都係90度？教下我thanks

Not fixed, you can only get the range of the unknown angle

自膠

其實角應該唔關邊事 應該咩size嘅pentagon都一樣 樓上話fix死咗 咁應該有得計

蝦我唔識英文

咁多人直觀就當係
利申 唔識

唔會同時掂到邊
成個三角型比例唔同左

借圖
呢隻角係90度 因為四邊形對角係加埋係180度
然後正五邊形內角和係 540 除五 108-90度
所以係18

一係塞啲數入去計，但又唔知幾長，好似唔夠料計

不好

唔識
利申 lv2

Prove唔到圓內摺

冇"四邊形對角加埋係180度"哩樣嘢
菱形對角加埋就已經唔係180度

灰色正方型代表乜? 不如Google下乜嘢叫直角符號

試下用coordinate geometry硬解，應該有啲蠢但work：

1. 假設五邊形左下角係(0,0)，邊長係１，即係右下角係(1,0)
搵出五邊形正上方個點嘅coordinate（唔想計，當佢(0.5, a)好了）

2. 用(0.5, a)呢點同五邊形底邊嘅每一點[let it be (b, 0), where 0<b<1)來construct一堆圓形，呢啲圓形會係用呢兩點嗰條直一線來做直徑（唔想計，總之呢堆圓形嘅formula會keep住有啲b喺度，因為係變數）

3. 搵條linear equation代表五邊形左下條邊（唔想計）

4. 2嘅圓形ssss 同 3嗰條直線 會有一堆intersections，呢啲intersections仲係會有啲b變數喺度, i.e. let it be (c, d) such that c and d are expressed in terms of b。 呢啲intersections就係三角形左邊個角，因為三角形嗰隻係直角，所以可以construct一個半圓，個半圓intersects with嗰條邊就係三角形嗰隻左角

5. 解(b, 0) (三角形下面嗰點), (0.5, a)（三角形上面嗰點）, (c, d)（三角形左面嗰點）個夾角要係36度。咁樣應該求得出b, c, d嘅唯一解

之後trivial...掛

四邊形對角何來180度
平行四邊形: am I a joke?

收皮啦 屌你老母

反證咗嗰個位係一定大過36度 平行線唔成立 唔夠information

就係prove唔到唔係一早做完

番去讀多年

柒左就要認

b=x

b=45
x=27

應該係唔夠information

收嗲啦波台狗

嚴重懷疑呢題係咪唔夠資料計，純粹係想話：好多人當咗對面係90度，錯呢啲野，完

你好撚大壓力吖 冇啦啦屌人on9 你有咩問題吖 你覺得自己好撚型吖 屌你老母

係得韓狗先會咁厚面皮
睇死你晚晚對住黃禮志打飛機
打到你眼矇兼弱智

樓主不如影大啲張紙 定係有ab題miss咗嘢

係喎柒咗

你on9左 咪屌你on9
道理係我度 怕咩屌你

我知道了,答案係 D: 以上皆非

我覺得呢題計唔到，無特定答案

好彩我仲識呀 未比返哂學校

我有時候覺得我哋個教育制度太注重答案，成日覺得一定有答案

你咁撚叻 你咪計出嚟囉 你現實咪又係毒撚一個

大佬，都講左係蠢方法，好heavy lifting㗎
有人諗到用純geom計嘅話，就唔使用呢個方法㗎喇
咁我做咩哂時間做埋啲heavy lifting嘅野

同埋我唔記得哂點樣做上面嗰啲coordinate geometry嘅construction

不如你prove嚟睇下

睇返係咩年班既題目咪知係咪直角囉
中學123咪直角囉

個老師最後話無答案嘅話
麻煩樓主幫手屌柒佢

佢夠膽講平行錯角，麻煩打柒佢

就咁睇中間果舊可以係梯形，點證明係長方形90度角

等睇個老師話畫漏左隻直角

唔使step咩

咁只係證明佢作為中學123題目,資料不足

Thanks me later

題目有無話入邊係長方形？

Thank*

唔識
利申：數學5

人哋中三要steps呀大佬

耶穌黎到話18度都無用

無step啊

你叫你細佬同個老師講
你係咪玩嘢啊

屌 我細佬問佢阿sir 佢阿sir話喺ig抄返嚟唔係佢自己出 走去dm條友ig算

唔係用regular polygon同時會係cyclic黎計咩

我覺得係個題目俾漏資料，
我呢幅圖一畫就畫到個三角形係因為個90度角係locate 響條線既中心點

係，但呢個post可以見倒大家高超既數學想像

有無講係咪正五邊形？係就照計108-90=18度

Impossible to prove.

直角同底線嗰兩點喺可以線段上嘅任何一點（e.g. 嗰直角無限趨近五邊形其中一個頂點），而無改變到張圖嘅結構（36度holds the same)，所以答案會喺一個range嚟

因為個老師無講到個90度角係響左下條線既中心囉

直接屌佢阿sir啦
ig抄題目唔係問題,問題係你都要自己答到先得架

屌你老母 我計左成個鐘都計唔掂
你叫你細佬叫個呀sir用中三數學知識計出黎
計到我返去重讀中三

得喇得喇
畫哩啲cad是但揾個小學畢業識用電腦嘅on9仔學一個sem乜都夠晒
唔撚識答就收皮啦

哦即係嗰兩點唔係fix，所以答案唔會有fixed value

你咪試下計囉，我唔搵個中心點大家會知道題目係set 錯？

會唔會係選擇題，而最後個選擇係 none of the above?

感覺題目有講到AFGE係圖內接四邊形，咁大家就夠資料做到，啲90度嘅推論亦都成立啦。不過睇唔到晒成條題目就乜都假
利申：文學院

唔知咁樣啱唔啱

你都on99，中心點只係咁 得咁橋
４點共圓先係重點

pin this please

conclusion: the answer is a range, not a certain angle.

你如果move個36,54既right angle triangle, 個答案角度係a range as a function of alpha and/or Beta.

我畫左兩個triangles as nearly extreme case to elaborate my point is clear and visualized

你叫你個老師比多個條件你細佬
話中間果個係長方形
咁你細佬就可能計到

諗起15 last個題

中間根本唔係長方形

中三點做啊

其實唔難，可以用sine law砌

exactly
所以有無限個解
正如上面講
最多搵到隻角既範圍

好似揾到答案

旭個alpha來rotate個36*角
for every alpha，我地可以喺五邊形嗰兩邊（底邊同左下邊）搵到兩個交點，但你點肯定嗰兩個交點係會出得返九十度？

你"假設個題有錯"哩個假設已經係錯嘅
要keep頂點喺正五邊形入面,rotate咗就已經唔係36度

ex乜鬼actly啫
中間根本唔係長方形
同時亦都冇無限個解
你要證明佢有無限個解都證明唔到

根本條題目係唔夠information

好多人BLOCK 得.

中間唔係長方形
所以樓主想搵果隻角會有無限個解都符合題目條件

所以咪話如果個老師想佢細佬解到
一係加一啲條件令條題目變到得一個解
例如改條題目變成裡面果個係長方形

"無限解"喺數學上都係要證明嘅唔係你覺得佢無限就無限

點解角AEF=角AFD會出到AEFE1係一個圓

無知一問 最底條線係咪tangent? 如果係個角就等如90度 之後就好容易prove到上面係長方形

咁得唔得

我識唔識計
同你on9與否有咩關係？
講波佬要叻過美斯？
睇你個衰樣都係唔成書嗰啲垃圾

CFE=36度已經錯咗
你右手邊個圖係"假設"咗AFC係90度",CFE先等於36度

就算角AEF=角AFD
AEFE1都唔一定係圓
就算係圓，都唔一定掂住E1個點

三角內角和
四邊形內角和
五邊形內角和

寫埋出嚟?

其實唔洗Prove係圓都無問題，因為角AFE同角FAE1係54度，所以AE1平行EF，做落去都可以計到18度

佢個角CFE=36度係用angle in alt. segment 計出黎

唔啱
1. 你假設咗四點共圓
2. 你假設咗五邊形底邊係你假設嗰個圓嘅tangent

佢係用題目畀EAF等於36度
再用∠ in alternate segment
prove CFE=36

Why there are 2 x how to prove they are equal

角AEF係90度，所以AF係直徑，CFE=36度係因為angle in alt. segment，AFC唔需要90度

點解會知道
角AFE同角FAE1係54度
依度解唔通

咪話咗你"假設"咗AFC係90度"先囉

你用AEF3點畫圓
CD又點會係你畫嗰個圓嘅tangent

∠ in alternate segment要有tangent先得啊

CD根本唔係AEF圓嘅tangent啊

個個畫圓，邊個知啲點係咪共圓

屌你老味😂笑撚死

圓直徑係AF, AEF=90 畫出嚟
cd未tangent囉

唔係喎sorry 自膠
切線要同圓心90度

咪就係囉
個個都base on自己個"假設"去計
都唔知做乜鳩

唔需要假設AFC係90度
同埋用AEF3點畫圓
點解CD唔可以係tangent

CD唔係唔可以係tangent

而係你冇辦法證明佢係tangent

你調轉晒啲步驟
你係要得到咗"AFC係90度"->CD先會係tangent
明唔明?

咁個36度咪俾嚟冇用?

應該差少少
求接力

樓主 都係果句 你個老師玩你細佬
一係叫佢加多個條件改改條題目
例如作中間既係長方形
否則會有infinitely many solutions

你有幾多組possible values of a and b
就有幾多個解

幫你搵左資料，5角型內角總和540

3角型內角總和180

點計，自己再諗下啦，加油

你岩
係要之道咗90度，先可以話佢係tangent
依架佢就係假設咗係90度，所以係tangent，所以慢慢再計落去
自膠
你岩呀

你咁講我又駁你唔到，但我又真係對計未知角無頭緒。係咪 正五邊形 加 內接直角三角形 有d properties 去計呢隻角加。屌，覺得自己好撚蠢

計到alpha係幾多喇

郁下個F點，只係得一個情況下G在線CD上面
個?的確係18度，而且係唯一嘅解
至於點解係18度我都未諗到
留名等高手

我明呀，太耐之前嘅事，忘記了

應該要搵兩個條eq 有幾多個intersection？

想請教
result既n係特定一個integer定唔止一個？

唔係呀，radian來㗎
用正嗰個囉
alpha = 2(n * pi + 0.35433)
用n = 0，alpha = 0.70866 rad = 40.603 degrees

咁多負評係咪我啲字太樣衰

邊個同你講佢係五角形

Converse of Thales’ theorem
直角三角形必定為圓內接而且斜邊為圓的直徑

reverse trigo 係periodic丫嘛，每180度重複一次

唔識字?

係咪比少左隻角呀屌

用量角器咪得

係bo明解 thanks!!!

其實啦 佢無比平行線對角線根本無得用呢d去prove佢對角直角

但佢係正5邊形 5邊等長 你係出面畫直角3角形
再自己let邊長咪得

畫個圓形

呢個就係dse 數學on9之處，令d學生只識計，唔識prove，無批判思考。

一樣諗法
一開始以為會畫到多隻三角形，但整嚟整去都畫唔出
轉咗思路去諗點樣得出呢個係唯一嘅畫法，但無突破

留名待看

唔好咁講...上面衝出黎柒既唔知係咪讀DSE
反而衝出黎柒既人係咩歲數都有

要證垂直平分

問過人好似無特定答案

不過就算搵到alpha都好難就咁解到題目入面嘅x，要慢慢solve triangles爆哂啲數出來

頂佢啦，個老師識唔識做

邊個話比你知係角度拉條線可以拉到90度角

係咪唯一解
但冇解釋

X+108=90+B
何來X=B?

無exact答案，完

但點prove先得架

唔夠資料點計？

18 20 s 計到拉 數學拎2都勁過

屌我都係
幾驚自己要返去讀中三

呢條數是ce math lq

Symmetry 對稱

ching 一直諗緊點證明嗰個係唯一嘅三角形
於是我整走咗FAG一定係36度呢個條件

結果發現當F以BC為軌跡嘅時候，FAG係必定遞減！
呢個可以用高中嘅微分證明
不過返翻去樓主條問題，中三可以點樣證明呢個係唯一解？

繼續留名

你個90度可以畫喺五角形邊到
但係唔可以畫喺入面個四邊形到

唔代表會equal咁切兩個三角形

so it seems drawing is never a good way to prove anything, since we aren't painter, let's prove it like a mathematician.

Let the Pentagon with a length of 1 for each side. Then
1. Find B
2. Find C
3. Find J
4. Find K
5. Find y, the angle we desire

Steps:

Conclusion:

Thus, the answer is a function of e but not a single answer

都冇話係長方形，係嘅話晨早計到

係切成個五邊形
跟住推左邊條線 推到去成個五邊形中間位
咁推緊果條線會同 成個五邊形個中間線重疊

所以係咪少咗資料

長方形或者正方形，但係佢冇講，所以計唔到

Given that 36 同 90 度 係個2隻角， 你點確保你第3隻角(54度）係會係5角形條邊上

你唔明自己衰乜

你自己睇#265啦on99

係 個答案係vary
個三角形係五邊形入邊點郁都可以satisfy三角形其中一隻內角係90度
但想搵個隻角嘅角度就可以任轉

此post已完
咁都上熱門
不推文

反而諗緊括號入面洗唔洗轉radian?
我用matlab計既數好似唔太一樣

應該係個老師題目比漏左info
中三點會計到

係，我睇左上面有人幅圖之後，覺得應該唔係40.6

畫CAD alpha係22

唔知，係我柒咗

用中三嘅數根本冇可能計到

唔知有冇錯
1. 搵 angle in alt segments (紅藍線), regular polygon 每隻角 108

2. 肉色紫色嘅角可以用 angle sum of triangle 計

3. 第二個 64 可以用 adj angles on st line 計，再用 angle sum of triangle 搵到深綠色 = 8

4. 最頂既角 = 108 (見1) ，所以108 - 8 - 36 = 64 可以prove 平行線

5. 用 alt angles 同 angle sum of triangle prove 到右面有 36 同埋直角，最後108 - 90 = 18

屌，睇返上面d留言，用微積分係prove到隻三角形係unique

你畫嗰啲我都明，但係都係未prove 倒右邊嗰條點樣平衡中分線

1已經錯咗

以家個問題就係無人同你講過係平行對角90

睇#309都得

上面全部話prove到嘅都係傻閪
lm睇右角係直角proof

其實唔難,用圓內接四邊形定理咪得囉.....

Ang in alt segment好似要assume三角形同心

咁你咪prove咗佢係四點共圓先囉

你覺得個post推咗4個鐘會無人諗到?

lm求解

最後個答案係無解，可以向左走向右走阿蛇

第二幅圖：
唔係64度，因為180 - 90 - 36 = 54

on9岀少句聲啦

又有道理喎
難怪我數學少咗粒星

三角形要form到90度
即係佢可以俾個圓形包到
斜邊就係圓嘅直徑
即係話 對面個三個形就係都係直角
Point on circle circumference
自然搵到個實數答案

btw識不推文
P牌開post都上熱門

唔該大佬呀，數學冇得當㗎，佢冇提供畀你除非你推到出嚟否則成立
而且佢係要用中三嘅數去解決，佢冇噉限就計到

巴打我未駁到你 所以我用咗你個推論去計

呢兩隻角係36同54應該唔難計 加埋90

即係中間條線係平均切左五角形 所以我哋有邊長0.5同1 內角108 之後可以用sine同cosine formula

心算唔記得咗退位

佢呀蛇都唔識，係呢到問緊

錯啊,
冇人講過左下角嘅三角形等腰
36度本身就唔成立

如果90度咁切唔係平均切? Regular五邊形嚟

點解兩條黑線要平行

Step 3 assume咗直角同多一條平衡線?

sor，原來上面input當左我用radian，我較返degree input。

個答案係radian，轉返degree大約係22.4 degree

第二條黑線都係平均切五邊形 係90度同穿過比到個點
Btw計到22.4

你可以由左下角向右上邊切
但切完只係切線同右上邊90度

切線同原本個直角三角形"唔一定"係90度

出大技啦

量角器

第一條黑線同右上邊都唔係90度

即係話 對面個三個形就係都係直角
解釋呢句嚟聽下 5*大師

我諗到個問題啦 唔該巴打

btw畫圖答案係18度
對答案自己睇#265或者#309

Step 3 要prove 埋 第3個 54 先可以prove 平行

反而翻睇係 Step 1 最底條線我好似assume咗係tangent，呢到應該錯咗

佢假設咗四點共圓
然後用90去推演直角三個形個長邊係直徑

煩麻各位大哥"計"之前了解吓
四點共圓係要證明架

真係唔知班友點拎5*
全撚部都假設

所以咪叫個少一粒星嘅大師解釋
佢個粒星應該就係咁樣無咗 寫話係就係

Step 1冇錯，因為直角三角形必定係inscribed triangle, by Converse of Thales’ theorem

見到好多傻仔吾識扮識
特別係果d咩四邊形對角180
擺明吾夠information
你拎個3角形轉下都feel 到隻？角吾同左

直角三角形必定係inscribed triangle
但五邊形條底邊唔一定係哩個圓嘅tangent

首先多謝ching推細佬嗰兩幅圖，
但係數學最最最重要嘅係推論同演繹，
用圖解嚟知個答案係唔足夠嘅

繼續等高手俾個合理同冇謬誤嘅推演

四邊形有一個角係90度
應該全部角都係90度?
咁咪好易....

點都係證明唔到黃色嗰兩條點樣平衡

咁咩叫不規則四邊形

當我冇講過

你當梯形死架

我明啊
但係要同所有人解釋佢錯乜真係會攰
直接俾佢睇佢計出嚟個數值本身已經錯咗最輕鬆

應該可以照轉 不過d 邊延長左 仍然可以一個佢個3個angle fix左既三角形
所以唔係夠資料去比個fix既答案比？

點prove到concyclic呀 prove唔到90度角對面隻角係concyclic無用 證明唔到係圓

會唔會畫圖個step有錯或者有assumption? 唔識用個app

自膠5下 多謝提點

係得唯一解，因為個36 54 90 三角形有兩點必須係左下同底下條邊上，若將由最上個vertex 延伸出黎個36度角rotate ，個直角交點勢必會outside of the polygon ，至於答案係咩，真係聽日再計先知，太夜了諗唔到野

邊個話你知對角係90？

有機會，所以唔好老奉當幅圖係正確答案
Ching如果想玩幅圖嘅話，我set咗淨係可以郁點F，兩幅圖嘅assumption都唔同就睇返上面嘅留言啦
學用嗰app嘅話要等其他ching幫你，細佬都係摸下摸下咁plot佢出嚟

Or inside the polygon

用5邊形正中心畫返5隻等腰3角形去prove隻直角係條直徑得唔得
正5邊形中心好似一定係圓心

所以真係要多謝數學老師，如果唔係佢勁有耐性咁解釋我都學唔識
俾你咁屌一屌會冇心機學

咁睇得唔得 a點同b點都係貼實地面

根據繪圖軟件
樓主提供既資料已經足夠fix個圖形
答案係18度
紅線係電腦計出黎既答案
其他都唔係整數不值一提

利申10年前數學差d唔合格
條數我唔識計
唔知點解d數字會係咁

可唔可以講多少少
正多邊中心一定係圓嘅中心，但係prove直徑之後嘅步驟係咩？

其實計到係18 請等等upload 下先
仲未upload過圖

咁你應該要proof點解point E係圓到先

係呀 但係都可以鬼咁多負皮
其實整兩個CASES 都知道會計到兩個答案
咁仲有乜好討論

中三識唔識用sine/cosine formula?
識嘅話可以試下proof圖中直角個一點係bisect五邊形條邊
然後substitute邊長 用計數機硬爆

不如你睇下#265先喇

正解 功課自己做啦

其實就錯唔曬既 不過用錯左
佢地應該係想用圓內接四邊形對角加埋180度
不過咁要證明佢係圓內接先
利申 好耐冇掂數 唔太記得係咪真係有呢條定理

想問下你最後個54度點黎? 太精簡

我諗呢個應該係最近嘅答案

直角 所以直線係直徑喎 呢個啱呀

E1 is not on the circle

雖然唔係個過程, 但都確定左只會得一個答案可以pin住呢個先

E1 係係上面但你無prove到佢係所以唔用得

唔需要考慮e1 有直角有直徑 下面嗰個點係tangent，AFD就=90

咁最多係A同F喺圓上面 E都係要proof

都唔岩 咁你就要proof AD係新畫個圓既切線

任何一個三角形都可以有一個圓連晒三點 諗真d

AF可以當係直徑, 但問題係點解CD係tangle?一係就計左AFD係直角先

請追post
呢個問題由開post講到依家

呢個statement 岩
但情況唔岩

AF係直徑 AF同CD就係perpendicular

你諗真啲?

佢係假設咗係tangent在先，先會計到直角
然依事實cd"唔一定係"aef圓嘅tangent(事實上亦真係唔係)

到底點解會有咁多人走去做"假設1+1=3,得證3-1=1"哩啲on9嘢

無人講過CD 會係AF既切線

你都on99

睇返圖1 黑色就係咁計
到圖2 prove 到 角f 係直角 打後應該唔難

訓之前抛下磚
Alpha 咁垃圾(22.4)都出到beta咁靚(18)，個計法應該係唔使alpha 嘅，所以應該要證明嗰四點concyclic，大家睇下可唔可以證到圈住嗰啲數字，咁就可以證到嗰四點 concyclic 喇

可以話答案只係一個range

計到個答案係10 步驟諗緊點post 出黎

唔夠資料, 除非assume個隻係90度
利申: Phd in geometry
[black](係PHD目測角度切pizza)[/black]

第一行你已經錯咗

黑色108啊清

答案係18,可以唔使諗點post啦

中間嗰條同底線垂直，即係佢係一條symmetric line, 咁以一個正五角形黎講條底線應該會平分。
咁midpoint 拉條線去其中一隻角唔係應該有個Standard嘅答案咩

我數學有星，就咁睇都唔太識計
點解個po咁多負皮

Ching呢條係咪多過一個答案

利申 淨係用題目俾嘅嘢鳩砌咗個Homogeneous system出嚟 貌似係啲中學M2都唔會考嘅嘢

如果係平分就可以sin cos law計到
但係你點知係平分

因為太難 利申數學廢

This

有冇巴打睇吓有冇錯

Please pin this:

- 條問題有一個答案，唔好再講冇答案，請見#265

- 答案係18度，畫圖畫出來，但暫時冇人可以elegantly prove到點解

- 暫時可以用一堆sine law解到"alpha"（五邊形頂點36度以左嗰個角），alpha係22.4度，詳見#344成個chain（sorry我計錯過一次所以個chain好長）。理論上可以計完alpha出來，不斷solve triangle來計到18度出來，但呢個唔係elegant嘅做法

- alpha咁垃圾(22.4)都出到答案咁靚(18)，個計法應該係唔使alpha嘅，所以應該要證明嗰四點concyclic，詳見#405

Prove到直角 不過好似upload唔到圖 🙈

我加咗條BC
跟住畫條平分線AG
ABC = ACB =36
BC 跟住會同上面條短線FG parallel 因為個兩個90度直角
AFH = AHF =36
AFE = 54 + 36 = 90
EF 就會係一條平分線 因為AFE = 90度 同埋正五角形
當BD = 2, BF = 1,
跟住d sin cos 應該計到答案？

好似啱

如果啱禁條題都叫可以中三做到嘅

BC點解一定會同FH&DE同時平衡?

parallel果part唔明
點prove parallel

我係咁諗咋

請睇圖，簡單黎講，有好多可能性，用埋sine cosine law都只會計到一個range

正解

同你差唔多
我喺CD加條線
BD內角一樣已經prove到parallel

睇#265喇

以function上黎講-72可唔可以當18
始終sin對角係用緊b 本身b應該要正數
計出黎係負數 雖然反返隻角係18
但係好似唔合logic?

唔好屈人係parallel啦
如果真係咁嘅
個36度都慳番啦
GE=1 EC=2 夾角108度
cos law計GC長度
再sin law就岀答案

我用wolframalpha 係計到
(180n - 162) 度，所以係有18度，但冇-72度，反而有-162度。

oh, thanks

佢冇話係

有錯勿屌 利申 2015 數學5

咁
黃色兩隻90度
咁嗰FH BC仲點會唔係平行
AG symmetric line，同最低條線一定垂直
個圖係正五角形，咁BC 條線一定同最低平行㗎
咁黃色嗰兩隻角都係90度
FH 同 BC 點會唔係平行？
正五角形係一個等腰三角形加一個等腰梯形

step 2係 角FCX=180-108=72度 手殘sor

尾2嗰度右手邊好似唔啱？
你將-cos72sinb個-cos72變做cos108唔係會變返正所以應該抽唔到(sin54-1)出嚟約簡
其實將sinb cosb變做tanb好似就計到

巴打講下係點知邊個quadrant 我都係用arctan嚟計

step 1 angle AGC = 90 直角， 無根據

黃色兩隻角都係90度點樣得岀FH BC平行?

四邊形對角90度，剩低嗰兩隻角都會係90

係喎 睇錯左添 唔該哂巴打

how?

你試下扭下fhe隻直角個兩隻90度唔代表平均

cls條友數學家嚟

AFG三點共圓
三角形AFG係直角三角形
所以AG係直徑

CD係呢個圓嘅切線 所以AGC=90度 切線垂直半徑

我用機計你入直路後嗰條式(1/2嗰條)，得出(180n - 162) 度
根據呢個答案，咪-162, 18, 198咁囉，咁咪18囉

有無人理吓我? 特登開acc答問題

AC=CF, 平衡，你話呀？

對角唔work喎

有冇巴打幫手睇睇

AE平行FE, 點解可以直出a+b＝90？
定係解方程得返黎

再計緊

我prove到角EFC=角FCB 喎......

好似錯過程，Angle c 唔係54

同埋你證明左平行線之後，屈左angle a+b =90。㔤際上唔係90度，你亦係冇道理咁去屈(平行同90度冇關係)

同埋嗰對線By construction 就已經平行，唔知你證來做乜

之前已經講過cd 點解係tangent？
你試下郁少少cd，問下郁左之後又係咪tangent？

AB同FE平衡 一定係呈90度喎.....

AFG共不了圓 外圓掂到A 內圓掂FG

可唔可以比d 原因？
有時太明顯我都睇唔到

勁easy

AB parallel FE 就代表係直角？

CGD係直線
G係個圓上邊

咁都唔係tangent?

我記得cd直頭唔係tangent..

穿過兩點

Alternate angels equal wor....

任何三角形都有外接圓

點穿過兩點可唔可以畫嚟睇下...

你試畫一條直線，C’GD’
C’同D’只係C同D微微郁左d
咁C’GD’係直線，G係圓上面，咪有無限條tangent 囉

師兄 個直角點會係圓形到而唔係喺五邊形啲邊到架喎

咁？

(交錯弓形的圓周角)
(in alt. segment)

咪住先！

你要證明佢係切線 tangent

對唔住各位，打攪晒，我出返去先

樓主去咗邊

C'GD' 都係同一條線嚟架

不如你畫出嚟睇下

我用geogebra畫嘅所以唔好當係任何proof
I係圓形同AB嘅第二個交點
而我試過 呢個I點唔係因為量度嘅誤差(i.e. 個90度唔係啱好90度)而形成
I同G重疊係92度左右先會發生

直接d assume 邊長係1, 如果AG係直角，咁BAF係18度，你計落去 AF 係1.17557， 之後 AG係 1.453，但係AG應該係1.5388.

所以個問題係係可以assume AG 係直角to CD, 但係G係掂唔到CD， since 個triangle 係有特定angle

同一條就唔會講啦
c點向上1mm, d點向下1mm，大約啦，總之串過g，咁新呢條線乎合你tangent既講法，咁係咪又係三角形afg 既tangent？

答案係19

因爲李斯有19劃！！！
利申：咸豐年前Amath攞A

心算幾秒出答案細佬不如你早d出黎打工賺錢治療下你個腦先啦

睇大家prove數嘅時候老屈一堆condition出嚟最好睇

Regular pentagon 係一定可以inscribe度係圓形入面
Proof係佢五隻角距離中心都係一樣既radius（唔肯定係咪咁但係差唔多意思啦)
所以x隔離嗰隻角係90度 x係18

好叻想知答案，快啲答

補返個file

淨係可以郁F點
btw好少見一個post咁多人認真討論

睇左幾十個回覆。。。無人識連登仔多數小學生have been 證明

On9

Proof 喺度

個角點計就自己嚟la

改一改個答案 應該冇錯架啦

好心拎把較剪出來，剪個90度直角出來度下先啦
如果個90度係假嘅，就直接下一題
如果係真嘅，咁你剪埋個問號來度下
輕鬆，多謝大家

利申：考DSE帶埋較剪

係而家既教法咁特別定係而家D學生係咁
就算佢 exactly 畫左一個正方形出黎都好 只要佢冇係四個角到寫明90度或者其他資料
其實你都唔可以"當"佢係一個正方形架喎

正解

一個二個唔識

Sor... 睇錯，你錯左。

since insufficient information, the answer is undefined.

唔係有寫regular pentagon?

(半圓上的圓周角)
( in semi-circle)

(半圓上的圓周角)
(in semi-circle)

係喎屌

你試吓sub番嗰答案去1式度，唔知點解佢會唔相等...

答案就係無答案。最底個點個值係floating, 個答案係個range黎。

個圖唔齊料呀!

炒左個sir la

步驟冇寫齊但應該係正解

重點係點樣利用曬所有條件 (36 度, 直角, 正五邊形)

其實可以計到最大最少值，你答undefined 一定錯。無人講答案唔可以係range

btw只可以話個三角形係，個四邊形唔可以咁 prove

(半圓上的圓周角)
(in semi-circle)

i guess 18

拎量角器度啦

計到，先用三角形內角和，再用四邊形內角和，再用五邊形內角和，基本上計撚曬所有角

btw how to find max or min

我轉頭先幫你計，用最基本既3/4/5邊形內角和

利申會考數學得e

5條邊相等 變等腰三角形 prove到2個36度既角

我自己睇就唔夠information最多俾個range出黎

留明等數學系巴打出手

死link?

5個point掂圓形circumference, 再用a角等於b角既reason prove b角係36度

咁就證明到佢地係平衝

b 角個點唔係要掂圓周先可以相等咩

一次過講 正5邊形 prove到個三角形係等邊 搵到2個角都係36度

再用正5邊形五點掂圓既特性 prove到a=b

So佢地係平衡 剩低既我阿媽都識做

留名待教

Ok收到曬 當我廢up

張圖好JENG

第1步點知加埋180？姐係XMF=72?
第3步點知AN=NE?

下。。。。。。

。。。唔係太想答，好明顯。。？

同問，同埋36度都唔洗用

Prove 到平行但係唔知之後點做

一個二個垃圾，如果聽日都無人識，我就開估

呢個Post好精彩
留名等呀SIR講答案

你個蝴蝶形有一點唔係圓周上面

玩到加圓形

用geogebra計個角係85.6°
唔信開#265條link自己試

係wo

加條線好似計到 好似蝴蝶結既呢兩個三角形既角好似係一樣
所以BDC都係36
然後ADB=ACB
所以其實ADC真係直角

留名等食花生

自己計曬d不規則5邊形佢

數學定理 教科書有proof 我唔sure係咪咁

假設一隻角係a
然後各至用三角形內角和同regular pentagon嚟爆開每個角度
最後108+?=下面3隻角
然後就錯數根本error
屌鳩你呀sir啦

屌！！！！！你win

535樓

535樓再加呢幅圖，好眼訓唔想計了

regular pentagon每隻角都係108度
如何有隻角係100度

數學家

個等邊五邊形可以係個圓形入面同x隔離個角係90度有咩關係?

黃色234寫錯左

首先AXF係共圓，ㄥXMF係ㄥXAF兩倍
CN係對稱軸垂直AE,AN=NE 第二步知CN穿過M

佢講得高深左，睇544

點可能proof到，低能仔

冇話佢啱

想睇你表演

Pin535啦，訓先晚安

第2幅圖既三角形外角和，應該係a+b=e
所以只係d+e=180
其實你可以任意郁de個條線既slope，所以好明顯d同e都唔一定係90度

#546 答咗

第一步 XMF = 72 度用咗

通哂高手出現了
pin呢個答案

要先證明ABCD係concyclic，蝴蝶角先會係一樣

正解
2 雖然啱但mxf=54°唔係好清楚邊度嚟
mfx=mcx=fcx/2 比較清楚係bisect

度下佢

答案係18° #265
#506 proof 咗
再之前有人用sine law proof

笑死我，根本計唔撚到，成班係度左諗右諗

係喎, 噉樣簡單啲

唔明，點解XMF 係72度

計到，只不過唔係f3 in C
又或者到時啊sir話parallel就係

2xaf=xmf=72°
唔記得個proof叫乜
2圓周角=圓心角之類

睇axf個圓，m係圓芯
2 x 角xaf = 角xmf
angle at center twice angle at circumference

angle at center twice angle at circumference

咁樣得唔得 108-90=18

regular pentagon 一定係五點共圓 property of regular pentagon。然後angle at semi circle + angle of the same segment 得出對面隻角都係直角。 然後再用多次property of regular pentagon (5-2)乘180/5=108。再減返果隻90得出18

點解搞到咁複雜
咁樣唔得咩
太耐冇寫式 錯曬格式

睇咗AXF先
因為係直角三角形
by Converse of angle in semi-circle
所以AF係一條diameter
加一點mid-point on AF(M)
依個時候AM, XM, MF都會係radius
by base angle, isos. triangle
角MAX=角MXA=36
角AMX=108
角XMF=72
(最詳細應該係咁 希望你睇得明)

五點共圓咁直徑係邊?

你要proof咗ABCD係圓內接四邊形先

要proof abcd 共圓先

Regular polygon 仲要prove？

Regular polygon喎

b同c都唔係5隻角到

邊個話abcd regular polygon

點解 ext angle of triangle 會得出 a+b+e=180 degree

想知有冇問題 有冇人可以講下

regular polygon好似淨係proof到依種圓內接

右邊個兩隻要proof直角

5點共圓就一定係圓心穿過中間條線?
如果唔係點得出果隻對角係90度阿

中間條線係直徑—>所以長方形係cyclic數學家

或者我咁講啦 其寶如果佢今日provide嗰隻角唔係36度嘅話
個四邊形嗰四隻角唔會全部都係直角嚟
所以基本上個proofing都一定要包括用隻36度嚟証嗰四隻角係直角依一步

畫漏左 如果咁畫呢
冇讀書好多年 唔記得哂點講去證明d野

a+b+d =180(angle sum of ...straight line)
d+e =180 (int ... // line)
D reason唔記得點寫

寫錯 sor

唔關事 你assume咗四隻角直角同三條線平行
依啲都要proof咗先用得

唔太識講
一開始畫條垂直線 得上面兩隻直角
四邊形對角90度 得出另外兩隻都係90
等於3條線都係平行

如果四邊形對角90 另外兩隻唔一定都係等於90
咁唔該哂 我摺返埋先

兩隻直角可以梯形

對角都可以係梯形嗎 一時間諗唔起可以係咩形狀

梳 睇漏你講對角 對角直角咁就一定四隻都直角
但係Ching介唔介意攞紙筆mark一mark啲角名再出proofing
唔太get你個proof

諗緊鷂形得唔得 好似都得

太耐冇渣筆 用紙筆畫會好肉酸
一開始畫藍色垂直線
得A2角對A1角 證綠色平行線 再由A1搵A3角
A3角180得旁邊另一隻90度角

再由A2角對A1角證CD同A1F係紫色平行線
用粉色角得F1 F1對F2得另外兩隻都係90度
E係畫完先發現畫錯

一定要PIN呢個
DSE CORE正解
只有EXTEND同加線
無屈CONDITION去用THM

上面睇到另一個做法係用M2既TRIGO FORMULA同EXTNEDED LAW OF SIN 狂爆
M2都無咁痴線

xmf=72。等腰三角形就得
應該個flow係用左等腰，再用same segment 去prove 係bisector

a2對a1證唔到綠色平行線
我上面講對角直角一定四隻角直角嗰個位講錯咗
對角直角唔一定四隻角都係直角（e.g. 鷂形可以得對角直角）
你要證咗藍色線平分A1F先可以話綠色兩條係平行線

ching 依招絕!
依個思路配合coord geom就有希望

上面微分proof隻角係唯一
有得諗

加條線
然後咪用 angle in the same segment

唔太明（e.g. 鷂形可以得對角直角）係咩
但係我會想用A2個三角形(90-36=54)得一隻角36度
由藍色線申返出去180-36=144+36+A1=A3另一隻90度
證係A1+A2+A3另一隻+C=4隻90度既方形
去搵平行線 唔知可唔可行

我覺得我計到夠了 訓先 唔該哂CHING

睇#506

對角90度唔一定係長方形
如果你冇用到個36度個proof就一定錯

Pin依個啦 prove到曬啲野又冇錯

咁都學人做中學老師

其實上面一個等腰三角形下面平均四邊形咪計到囉

你不如直接當答案係18

諗緊淨係用area同sin cos tan可唔可以出到ans
但係自己懶唔想計

呢條係form幾嘅數？

咁樣prove法 有d誇張 數學題黎講 算係出得唔合格
但做少呢題都可以照5**吧

但係依個已經係依個post入面唯一prove得曬所有野又算易明嗰個

中學數有六百個回覆
連登仔

Answer should be arctan((2-phi).sqrt(3-phi)) = 24.18141426...
where phi is the golden ratio

可唔可以詳細d, 第2 步點解可以證到biset + 第2步點解可以證到CN穿過M

bisect 可以用 MCF = MXF = 54 度 (或者 MCX = MFX = 54 度), 需要 X, M, F, C 共圓呢個特性

N 呢點係由 CM 延伸到線段 AE 所產生嘅, 後來先用 symmetry 證明佢係 AE 嘅中點

屌你老味
你真係成個post最低質

點解咁多中學雞鐘意自己假設啲角度
依家啲中學老師點教書？

死柒頭

not agreed
the bottom vertex of the triangle may not meet at the bottom edge of the pentagon

我都有諗過，如果用直線方程/坐標之類既野，證到底果點係不動點，咁就真係得一種畫法

regular polygon 一定有 in circle
之後用 90 prove 中間係 diameter (angle in semi circle)
對面都係 90
一減咪 108

Circum circle 先真

咁樣計得唔得
洗唔洗幫你搵學校

終於有人講

自膠
畫完 circum 之後底個點應該唔係圓上

我識有個
將十年之前補習notes既神技教中學

五邊形底邊係 chord
頭覺我一睇到90 就射左精

係喎 頂 睇錯咗

step2 就錯左

但用呢個諗法
我向下 extend 中間線直至同圓相交
證返新對面係 90
咁咪證到本身對面隻角唔係90

關唔關你事吖 屌你老母

屌又錯, 咁左邊就唔係 90
唔洗理我
訓醒先睇

佢冇問題喎師兄

大家都係xxx老公 笑鳩下你刀5得==

畫 circum circle 一定冇錯
一隻內角 108, 有三條 chord
將一隻角平分三份, 一人一條 chord=regular side
所以知道 36 度 at circumference 就係一條 regular side
由此得知右上條邊對住既角係 36
Alt angle, prove 90

I think this should be correct.

咁多on9衝出嚟柒
笑到仆街
一係assume啲角度,一係畫條線出嚟自己話係幾多度就幾多度
再諗唔明自己畫個五角形出嚟，唔好assume angle,你就知有無限咁多個可能

∠AGF=90°-36°=54°

define AN=perpendicular_bisector(CD)
such that N=midpoint(CD) and ∠AND=90°

therefore AFNG forms a circle

so ∠AGF=∠ANF=54°

∠FNC=180°-90°-54°=36°

so FN//AE

since CN=ND
therefore BF=FC

so EF is perpendicular_bisector of BC

∠FEG=∠FAG=36°
∠AEF=∠AGF=54°

so ∠GEF=108°-54°-36°=18°

proving F bisects BC is the key

sorry I don't have the proper tool to draw out a diagram

唔夠資料 下面個point 其實可以左右移 所以唔只一個答案
條題目有無其他補充資料？

仲有幾個沖岀嚟話四邊形對角90度=一定4隻角直角

睇番上面有人prove到原來有90同36度已fix左一開始個right angled triangle同埋其他angle
呢啲咪有用答案，一開始啲人係度assume呢樣assume嗰樣

圖中一個等腰3角形都冇
想用等腰3角形之前唔該你證明咗佢係等腰3角形先

∠AGF=∠ANF=54°?

仲喺度"有無限咁多個可能"衝出嚟柒

錯就認
唔好屌咁大力，係我諗錯

第一點已經唔明
XMF共圓我明 但係點解c拉條線過中點就共圓埋一份？
利申 數學白痴 朝早仲有無人解答到我

Semi circle???

你瞓撚醒未

錯撚晒

yes
eq chord eq angle

Angle xcf xmf supplementary

做題大忌

哇 呢度啲人寸柒柒，問個問題就笑9人乜assume 瞓能醒未
痴線

first assumption
how do you know x is the midpt ?

how does it follow that ∠FEG=∠FAG=36°? (you need to show sth like G=N or A, F, G, E concyclic right?)

你最啱
唔夠 Information 只可以搵到 range
唔知點解咁多人負評你

可能因為中學冇呢種題型

I didn't assume X was the midpoint (although it can be proven to be true). I just added M and N to the diagram, where M was the midpoint of AF

G is not N

sorry I skipped some steps

AEF=108/2=54
so AEFNG concyclic
so FEG=FAG=36

你肯定直徑就係打直棟落黎呢條？

明明唔夠資料 都咁多人參與討論

G 點可移
DF 同 CG 非平行線

looks good to me

點解可以有咁多答案

利申 唔識，geometry 白痴

點解樓上咁撚多人計到

咁撚戇鳩嘅嘢都講得出
不如話係用量角器度

坐撚住個腦戇鳩鳩咁

你咁撚醒你計唔計到出嚟

出嚟隻抽囉咁撚勁

你唔好以為自己好型咁啦垃圾 on9仔

I think u need to show the midpt x coincide with the vertex of the right angle

other than that, all good to me

點證XMF 72

On9 如果當係直角咁咪即係直接540/5-90咁計，咁其他information俾黎把撚咩，條數出黎都冇意義啦

你唔係好撚勁咩 又唔見你計出嚟?

屌你老母臭閪on99咁 以為自己好撚型 現實咪又係你老細隻狗 出嚟隻抽啦

我屌你老母吖依家

你係咪好撚勁?

sor 跳咗好多步

要用到 MA = MX = MF, 之後 XMF = MAX + MXA = 2 MAX = 72 度

你唔撚係計到出嚟就唔好咁串啦 屌你老母 死傻閪 以為自己好撚型 咪又係死毒撚一個

X is the vertex of the right angle; my proof doesn't need the fact that X is the midpoint of BC

算啦 人地文盲嚟

醒唔醒就唔撚知

但一定追唔上你呢個弱智仔
玩geometry用‘當'做Reasoning

‘當'都得
不如用Condom啦

唔考黑警晒撚左你啦
庇護工場都唔收你

明白了thx

對角加埋係180度要prove佢係4點共圓先wo

唔好咁撚痴線啦你地 中三數咁多人計咁耐都未得證明條數有問題

【召喚連登神探】究竟喬映瑜手足係咩人？

講咩關你撚事咩 你咁撚型你計出嚟囉

G點嘅軌跡同AB嘅交點只得一個
亦即係代表要F點在AE之上同時G點在AB之上嘅幾何形係唯一嘅
呢度可以用軌跡同座標幾何去證明，有3個distinct criterion去限制G嘅二維座標

至於係咪平行線，的確未證明到，但係個答案只要證明到平行線的話就會計到18度

mx=ma

關你撚事？你計出嚟啦咁撚勁 出嚟隻抽啦

收皮啦撚樣

關你撚事吖

我鐘意講點撚樣?on9仔

屌你老母吖

屌你老母咁勁你就計

自己柒撚到出汁
係到發爛渣，好肉酸呢
笑柒你關你撚事咩，自己衝出黎柒

預左比人笑啦

’當佢係直角‘
多謝提供笑話

都唔知係咪樓主影漏左題目我估題目會有寫某兩條線係parallel

出嚟隻抽啦 係咁係度吠

樓上個D咁多step做乜9

條題冇話concyclic

半徑 用af做直徑 應該係

唔好on9啦
根本唔夠資料

唔係要係個圓形入面先用到架咩

咁又係
不過正常依D數都係concyclic

條友有病嘅你仲笑佢

1，因為AFG係半圓，所以一定有點H along GE係form到角AHG 90度

2，因為角AHG 90度，AF同GE平行

3三角形AHG 相似三角形AEG,角AEG等於90度

4, x=108-90=18度

個e點唔係你個圓入面

三角形AHG 相似三角形AEG? why?

當唔係先，因為你唔知另外個半圓係邊

錯咩
你諗真啲先
afx=54=mcx=108/2=xcf/2=mcf

咁你咪證唔到平衡

404

冇錯喎 睇真啲啦

所以用半圓性質扮有點H係along ge令佢90度先，咁三角形個hg係ge入面家嘛，咁咪已經平行左

條on9第一次衝出黎柒已經夠好笑
仲要衝出黎柒多幾鍋，證明自己幾弱智
抒壓到呢

半圓令AHG 90度then 平行

內錯角aGH36度

角角角 相似

睇#265
同#506 proof

#506 proof咗啦

你憑咩話直角對面個隻角都係90度？

咩病？

就係講緊無人話GH係你個圓切線 你點扮到半圓
你AG做直徑 同GE條線無關係
你咁同上面堆假設直角差唔多

我當你出嚟
我當隻抽贏左

但都解決唔到你上面衝出黎柒
比個垃圾答案

因為你就係柒撚咗
呢樣係當唔到係假既事實

等睇樓主個細佬個老師出初中解法

er...

體育老師

唔係囉點會無關係，另一邊既半圓一定係來自點a同g，along GE冇問題的 ，因為ah長度我冇fix, 所以我先畫虛線,就係因為我證到同佢地一口話直角唔同

證明唯一解嘅方法
1. 將點F放喺線AB上（冇限制要喺線段AB入面）
2. Fix死隻直角同36度角
3. 拉紅色同綠色線，交點為點G（見link或圖）
4. 點G軌跡為藍色直線
5. 藍線同線段BC只有一交點
6. 故，此幾何圖形是唯一的

結論：只會有一個答案，所有話冇答案或者係一個range嘅都唔使考慮

無論右邊個圓幾大，along ge 1定有一點係圓上面所以ge會平行AF

你你本身想用a拉條線落ge成h一隻角
因為h隻角無限位置所以總有一個位會成直角
所以會係同afg有隻直角一樣證佢半圓
但無人講過h會係你個另一邊半圓
h個位可以出埋你個半圓先成直角
佢只係試新緊另一隻新半圓

想問下506 step1 點解2隻角可以證到共圓？

Ge 延伸係無限點喎，點會冇另一邊既半圓係ge上面先，只要h係ge上面就證到佢平行

圓內接對角互補

sor 應該咁問
點證到個2隻角互補緊？

#682

非常 random 嘅 observation：

放上Geogebra 試，的確只係有一個解...
神奇嘅除咗F係AB mid-pt，仲有BH係DE嘅perpendicular bisector...

2 proof 唔到平行

咁周圍畫條GE 佢都會有一點along with a 成一隻直角
咁唔代表佢平衡架？只係又多一個新半圓

angle AHG=90度
angle AFG=90度
駁住AFG個圓形直徑 = AG = 駁住AHG個圓形直徑
所以AFHG係concyclic

反而我唔明step 2 點解可以infer到AF // EG？
四邊形AFHG對角90度 唔代表AF // EG (or AF // HG)喎

您肯定 對角係 90？

點知佢
不過我相信正常人EQ應該唔會低到咁

詳解請看#99

唔係bc 係af

中中level

另一邊既半圓既半徑長度fix左，只有一個解，搵到另一個along ge既h點必然係另一邊既半圓，咁角ahg就會係90度

m係af mid point, so ma=mf
但點解mx = mf / mx = ma

因為af係直徑 所以axf都係呢條直徑嘅圓周上嘅點

Regular pentagon 係5個角concyclic, 你BC一定唔會係圓上，ABCD點concyclic

Abc係另一個圓，半圓上既圓周角 角abc90度

唔該嗮所有想solve嘅人畫啱圖先。

EFG嘅circumcircle cut pentagon 總共六點，唔係四點。
EG同AB唔平行
BG唔係BC一半，但FB係AB一半(要prove)。

M係AF 中點，AM=FM，但點解AM=XM?

因為我專登form個三角形ahg,而h必然係圓上面；因為h只係along ge既其中一點，無論個圓幾大都包到。ahg90度因為係半圓上既圓周角

AXF係半圓入面嘅三角形
所以AFX連去M都係=半徑

如果右邊果個真係直角黎既 咁36 54果D應該都岩?
對角90 淨低果兩個有得唔係90咩
但最上18+36+54 條線其實應該係打直落黎至係...

反而覺得右邊唔會係直角
上面GEOGEBRA有答案未

36度 太耐冇玩過數 唔知啱唔啱

我成日都唔記得angles in same segment 呢招卡住咗

明嗮唔該嗮

屌 唔洗覆我 我計錯

無知一問 個288係咩黎

但係by咩reason AF同GE平行

angle AHG 90度，然後呢？

intercept theorem

右邊兩個角唔係54同36

280 係頂嗰隻角108加底嗰180 屌計完先發現唔知自己計緊乜鳩

但你90對角 有得唔係90(54+36)咩?

會考我真係用量角尺，免計

你真係on9唔係扮 感謝提供笑話

仲討論緊
原來咁多人用直覺諗數，用d theorem但唔理d conditions

你個a咁撚似9...

唔洗當 直情係on9

Step 1)你點prove XMFC 係concyslic?
Step 3) 你AM =MF 就話你set midpoint 啫，你點prove 落到N 點會平分AE? 你個AN=NE 點黎？

都係果句，你所有野都係建基於AXFE 係一個長方形先會成立
但係以題目比既information根本AXFE 唔一定係一個長方形

講漏咗 上面個18都錯嘅

然後afgh就係圓內4邊形》對角90度既四邊形咪平行

regular 五邊形 係對稱
頂點對落條垂直線一定平分
I.e AN=NE

一個好簡單既反證
你個？ 塞18又好， 19 都好，你就算塞20 條數都會成立

18係建立係108-54-36得出黎

同埋右邊既54同36係建立係最右係直角
你話唔係 咁係保持最右直角既情況下除左54同36仲可以係乜?

點解穿過M落就=垂直線？

求其寫下 幫手睇睇
要用excel solver 但又搵唔到邊度錯

13.48538

get到未?

係因為bisect 左隻角所以係垂直

邊有話平行線

bisect 隻角前提係 XMFC 係CONCYCLIC

我咪打咗個問號

又話個個連登仔都三大grad

lm 收工返黎睇下
暫時覺得係夠資料

AXF畫圓形，AF係直徑，MF係半徑，xmf=2*36=72，xcmf係concyclic（supp）

其實諗諗下唔洗理個M
垂直線形成90° 之後XAN 嗰個方格就係矩形（對角90°, 即係角XAE又係90° ->XAEF 都係矩形
即係角XAE 又係90°

內角108-90 就完

唔係整數嚟 對做條題目冇幫助

自膠，對角90 唔一定係長方or 正方

XAEF唔係長方形，對角90°唔一定鄰角90°。

我錯

我只係掉番轉想睇下右邊隻角會唔會唔係直角

但係就算係concycle 你要prove bisect 都仲要證明
角MXC=角MFC=90度喎（切線特性）

唔講呢條數住 有時諗
如果math paper 2 MC加多個option 叫 cannot be determined / not enough information
會死多幾多人
咁多人睇到覺得似就當係

係MCF=MXF=54°

然後54°係108°嘅一半，所以bisect

poor boy
easy to get temper

關寸柒柒咩事 係唔可以咁做就唔可以咁做㗎啦

請問清數學是咪拎u ?
咁既垃圾都夠膽po上黎

正五邊形唔係一定concyclic ？

正五邊形五個頂點係concyclic。咁你嗰四個點係咪頂點呀？兩個係，兩個係邊上嘅點咋喎。你要claim呢四點係concyclic要prove㗎

但係佢有 2 隻角唔係 正五角形既角

(5-2)*180/5-90

究竟有答案未
我計唔撚到
上面堆加midpoint 嘅究竟啱唔啱

其實#506一早已經有ans 唔洗再試喇

#506一早有答案

柒咗就認啦柒頭

pin this

利申數學5※※

啱 乜柒四心全部量角器圖解 等班傻仔慢慢記formula

proof fail

xmfc are not concyclic
xmf+xcf=81+108=189=/=180

xmf=180-45-(180-90-36)=81

xmf=36+36=72

81

我錯sor

step 1:
用AXF form一個圓
angle AXF=90
so AF係直徑
set M係AF mid pt
i.e. M係圓心
angle XMF= 2*angle XAF=72

angle XMF = 72
angle XCF = 108
加埋=180
so MXCF concylic

step 2:
用MXCF form另一個圓
angle MXF=angle MCF=54
angle MFX=angle MCX=54
so MC bisect angle XCF
so N bisect AE

後面應該唔難明
P.S. 呢位巴打好勁

樓主pin this

負評錯咗sor
你啱

借你張圖黎用

1. AFG係半圓
2. 角CGF=角FAG=36(內錯弓形)
3. 角CFG=36 (180-108-36)
4. CF=CG (等腰三角形)
5. BF=GD (CD-CG=CB-CF)
6. 三角形ABF~三角形DEG (兩邊成比例且夾角相等)(1:1)

所以角DEG=18

好耐無掂過，唔知岩唔岩，大家交流下

以前成日喺度諗
如果考試可以咁樣畫圖拎分就好

第二點你要先prove左CD係tangent先？

你假設左F 係 CD 既 midpoint？如果唔係N 唔會平分到AE
好似仲係有d 問題wor

應該係咁做

又好似係

都係當我無講過

佢係計完54度再bisect正五邊形平分AE,唔關f事

見到你個comment咁多負皮 以為自己睇漏嘢

答案唔係整數
用sin cos 先會計到

睇完第一頁好懷疑連登學歷average. 有冇中學畢業

中間果4隻直角邊到黎

個答案係range黎，佢俾漏野

但佢應該想你答18

見#605

加左同底平行條線之後米有個等腰三角形出現既

咁米得出左個等腰三角形下面個兩隻角係54度

跟住淨低就係內角總和既計算喇

其實CD唔係tangent

但係個三角形三隻角已經Fix死左,
三個角都貼住五邊形d邊。
應該得一個unique既三角形可以滿足晒以上條件

唔明既去#265玩下個五邊形就明

點解係直角

當㗎咋

我睇到頭都大，乜而家啲學生咁計數

點解係圓內接四邊形? 我話佢係就係
仲要成個 post 三十幾頁不停 Keep 住有人衝出黎講

以前已經成日比老師話我啲字唔清唔楚

所以通常用x y?

又好似係 用x y好似好啲 a同b我寫到9同6咁

應該係

下面嗰點唔係fix
佢點移都可以keep 倒左邊個三角形係直角同36度

叫你阿蛇再出過啦

咁都撚到狗

#265

平行線先有內錯角 proof咗平行線未？

而且根本唔係平行線，a亦唔係36度，係40.4度

而家唔係考試 不必太拘謹

The angle is 18 degrees. Fixed the mistake

應該0至72

師兄點解64度嘅 你成個三角形有190度

AFG半圓，set個O做圓心，咁AF=AO=GO
AFG=FAE=FGE=90度

Drawn in Geogebra

cos 36個part唔明

which part?

cos 36 = 符號/2
符號係角? radian?

Regular pentagon
(5-2)x180
=540

?
=540/5-90
=18

腳more

點解FG 長度係fix?

The golden ratio, sorry let me write an explanation later

無事 sor

上面有啲人係離譜到唔知點解可以夠膽出嚟獻醜

正確答案(#506)係可以用純deductive geometry計到出來，唔係sine law之類嘅「高深」野，所以「理論上」真係F.3/4應該有能力做到。當然，實際上真係幾難先諗得到個證明方法，因為版上兩個純deductive geometry證明方法都要加線（另外一個加條垂直底邊嘅bisector）

如果真係考試，應該係會分哂part a b c d，用前幾part引導你去加線證少少野，變相一步一步咁畀提示你去證明對面隻角係90度，而得出答案係18度。有左呢啲提示，就會係合乎F.3/4嘅能力水平嘅

我覺得最難得係佢心態謙虛同有耐性，亦可能因為咁培養到解難需要具備嘅能力，另外見到有人用trigo function去prove亦十分佩服

屌 我細佬今日問老師 個老師話唔會比答案 要佢哋自己研究

呢條唯一可以難嘅地方就係佢唔係一個正五邊形

但係其實當sine law要計做高深野嗰陣
concyclic都唔應該出現

要prove咗佢係個圓內先用到㗎

印象中教左concyclic quadrilateral先教sine law，所以我講sine law「高深」

而且你留意下，用sine law嘅解法要做好多trigo function嘅變換，肯肯定高深過純deductive geom喇

sine law cosine law form4教
concyclic quadrilateral form5先教

ohhh sorryy 記錯左 或者課程改左
但trigo function變換呢？

依個我都唔記得喇
幫個學生補開習先記得sine law同concyclic幾時教
但係個情況就係目前出到嘅answer at least都要form4/5先做到
真係好想睇樓主細佬呀sir點用form3 syllabus做到

應該可以用similar triangle黎solve快d

*congruent

老師可能係呢到其中一個連登仔

四邊形內角和360度，唔理佢咩形。
你有一隻直角 ，就計到180=36+90+54
跟住用證明三角形又好，四邊形內角和又好計埋對面個三角形
最後就五邊形內角和 ，108-90=18

點都唔只f3，除非佢全部geom 自己prove返

d人真係唔同頭幾頁，已經話prove唔到仲屈佢90度之後話答案係18呢題係個on9呀sir係IG求其揾到個題比樓主細佬做，我睇佢到時候點slove

問題係點計，因為你四邊形唔代表對角一樣，而且兩條線又冇話係平行，如果佢話係平行或者係長方形嘅話就易做啦

18 1 分鐘搞掂啦

咁prove得唔得
我唔記得點present d reasons 屌細力d

點解BD係tangent?

望落冇問題喎

ok我柒左

懷疑個老師根本唔識做扮有答案

一開始爆數出嚟 又唔講點計 DSE 會冇M分

就算係tangent F.3都應該唔識

樓主細佬係咪讀名校

考完成年唔記得左

其實代數可能仲易 如果係正五邊形

用量角器度咪得

同埋你點Proof到CD=DE
BC=EF BA=AC=EG=FG

CD=DE係因為等腰三角形
其他就因為regular pentagon

錯咗唔好大力屌 過左成年已經唔記得曬

我就proof 唔到兩個角相同

林護

謎底已經解開

多謝巴打解釋

痴撚線

呢條肯定用黎分5**同5*
上面咁多人試答都唔岩

label錯point
當af係bc同ge係de
幅圖就係話有h唔代表平行

呢條唔guide住做真係好難諗到

點解等腰?
個dec同dce點嚟?

錯呀，最頂嗰點嘅左邊分角都唔係36度，22.4度呀

答案一定係唔夠資料
上面有人做咗好多唔一定正確嘅assumption（例如屈concyclic或者屈個四方形係長方形）之後得到一個可以正確嘅答案18度
但點樣證明答案唔係唯一
就係證明有第二個答案都符合問題
其實角度係0度都係一個答案，將四方形最右條邊貼落五邊形右下邊，繼續keep住已經知嘅90同36度角，再用等邊三角形／angle sum of polygon去搵其他角度
就發現答案？=0度都係一個答案
上面其實都有人講過圍住五角形上面個點轉就搵到一個range嘅答案
不過呢度可以簡單prove到答案唔唯一

一個post就見到幾多弱智扮勁人

一腸就知36度去直角條線長過問號去底條線
咁都屈佢係方形有無良知架

#265已經prove咗只會得一個答案

連登數學家話啱就啱啦
見到好多好啲嘅答案都俾人負皮
連登仔以為所有問題永遠都得一個答案
數學界裡面答案係咪UNIQUE永遠都係一個好重要嘅問題

痴線，討論左900幾個回覆

一條數就睇到連登有幾多智障

其實Given 36度同90度
咁樣左邊個三角形嘅形狀同邊長比例已經係Fixed
只係可以Scale大細（ie similar triangle）或者旋轉
喺有限嘅Transformation之下
我有少少懷疑下面嗰點個Locus係咪真係可以包晒成條底邊

0-36°，完

Let M be a point on AF so that XM = MA
∠ AXM = 36
∠ XMF = 36 + 36 = 72 (ext. ∠ of △)
∠ XCF = 108 (prop. of regular pentagon)
Thus, ∠ XCF + ∠ XMF = 180
Thus, X,M,F,C are concyclic (opp. ∠s supp.)
跟住同上面一樣
咁樣寫好似好啲

點解mid point of AF(啫係M) 係5邊形既中心點?
如果唔係中心點應該MN唔可以CUT到 AN=NE

唔係所有正多邊形都係圓內接既咩 對角等於90 再減內角108 未18 要咁多證明做咩？？

唯一證唔到N同G唔coincide

你點知CED 36？你點知等邊
話咗個答案係一個range

呢個錯乜

why A F N G concyclic

我都想問 正多邊形都接唔到圓 咁呢個世界有咩圖案接到

M 唔係五邊形嘅中心點呀~ 只需要證明 CM 平分角 BCD 就可以喇

正多邊形一定有 circum circle啦, 割圓術個基本黎

點樣prove E點係係圓上面

最簡單解法未圓內接 搵對角四邊形 180-90 未prove到對角90 內角180-90未18

converse of angles in the same segment

下面嗰點唔喺圓上面

要跟比例畫咗出嚟先

#732 可以解答到你

一個好簡單既反證，正五邊形每隻角都係108度

簡單 用量角器一度就知

題目不嬲唔跟比例畫 度完咪錯囉

AEG 係直角就會係係個圈上面

一條水平線加一條斜線相交 點樣可以出左直角？？

要掉返轉，要prove E點係圓上，所以AEG 係直角

留意到樣嘢
唔知有冇人提過

中間個3角同紅色嗰種3角(我估有專有名詞？)係similar

黎，證明我睇我呢副圖係錯
點解答案唔可以係20?

都講左因為唔夠information
佢個答案係一個range 黎
個range 幾多我冇計不過18,19,20都一定係個range 度
你地自己都可以試下計
你塞18,19,20 個正五角一樣可以成立

巴打可否幫忙解釋下個MXF =MCF=54 係點黎
MXF=MCF 我明，個54 點黎
MFX=MCX 同理，但係又點得出54

MFX = 180 - AXD - XAF = 180 - 90 - 36 = 54
MXF = 180 - MFX - XMF = 180 - 54 - 72
MXF = MCF=54
MFX = MCX=54 (同弓形內的圓周角)

首先: 最底 47 同 52 度係點得嚟嘅呢?

我一開頭都以為唔夠 information

但諗真啲, 個 diagram 其實係定死咗嘅 (上面好多巴打提出咗, #265 有 geogebra 可以玩)

可以考慮呢個畫個 diagram 嘅方法: 一開頭畫咗個正五邊形先, 之後喺個正五邊形嘅頂點用兩條線段將隻角分做 a, 36, 72-a 度 (例如你畫嘅圖 a = 27), 將啲交點連埋, 就畫完

所以可能你會諗: a 唔同嘅話答案都會唔同

但仲有一個條件要用, 就係中間個三角形係直角三角形

加埋呢個條件, a 就會 fix 咗, 答案亦都係唯一

希望幫到你

你同時間郁直角嗰點同埋下面中間嗰點，個答案已經唔同

total有2個條件
1. 2點都要喺各自嘅邊上面
2. 三角形嘅角度要係36,90,54

根據上面啲網站係得一個可能性

#732

呢個方法簡單又計到

自膠
冇野了